以為可以斬草除根？ - 林夕

以為可以斬草除根？ - 林夕

夏蟲不可語冰，把生命奉獻給金錢的人，會認為派錢就能止咳；把進化了的公民當鄉愿順民的人，以為大亂後會甘於接受短暫平靜，算了，不如回到過去，當什麼事都沒發生過好了。

錯了，回不去了。好比心臟搭橋手術，做到了一半，忽然後備電源也中斷了，病人沒骨氣，醫護也不會放棄。試問病人帶着心病，還能活得健康，還可以欺騙自己多久，撐得多久？

香港就好比一個病人，被中共林鄭政府的惡性堵塞了血管，還想當黃綠醫生斷症？

區議會選舉之前個多星期，中西環港共政府認為局面稍為平靜，斷定吃慣了和諧鴉片的順民開始討厭為他們出頭的人，於是斷定舔皇黨選情回穩，結果有人要為錯判選情負責。敗選後，林鄭判斷泛民與黃絲吐了一口惡氣，前線中場後衛抗爭者會暫時休兵，於是把官職當安慰獎送禮勤力得很，於是又激起民憤。

事到如今，唯有繼續靠警暴嚇怕香港這個病人，暫時放棄治療，在冬至前夕秋後算賬。高調清算星火同盟，不外乎斬草除根，以洗黑錢之名，一則截斷抗爭者糧草，二則嚇怕有心人，捐款會惹官司上身；三則絕了被捕者找律師的彈藥，資金起碼要凍結一年半載；四則炮製示威者收錢上街的證據，順便煽惑人心，所謂「反對派」也跟這些支援年輕人的基金有關。

入冬前夕，其實警方已經採取濫捕政策，拉人返差館當集郵，把看不順眼的市民，尤其是穿黑衣的年輕人，先抓了再說。這幾天尤其誇張，中學運動會外有舊生做啦啦隊，警隊大驚小怪，比發現白衣人打人緊張多了。前夜大埔，便衣抓人，轟的一聲開槍後，街坊鼓譟，於是又小題大做，狂噴狂射狂舉槍威嚇市民記者議員，最終連警務處長都出動到現場，比前一哥勇武多了。

以上種種，離不開一個字，絕；兩個字，癲狂；三個字，大抓捕；四個字，警暴治港；五個字，滅絕年輕人，六個字，問你仲敢唔敢？

敢，我敢講，港共軍警政權又一次錯判。進化版香港有心人，靈活機智團結，支援此路不通，即時會另闢蹊徑，不怕被牽連，核爆都不會放棄年輕人，捐款照樣陸續有來，保證比歡樂滿東華來得熱烈。

香港有病，真港人不會在中途放棄治療，只是，恕我嘮叨，林鄭去看醫生吧，精神出現異常病狀，會不斷錯判形勢。這斬草除根行動，將會激起另一波民憤，抗爭將會升級。不過，其實這是你想要的吧，否則你與黑警還有什麼存在價值？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

和你坐 Stuck稅局
12月23日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

「星火不息 燃點國際」集會
日期︰2019年12月23日(一)
時間︰晚上七時至九時
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦方︰張崑陽、候任中西區區議員梁晃維、民間集會團隊
*已通知警方，待發不反對通知書

感謝夕爺不斷為香港人發聲

香港地投票
香港人唔可以再慣性沉默🈲❌

上去攞任務喇
#China_is_terrorist
#china
#中國殺死穆斯林⁩
⁦#중국무슬림살해⁩
#الإيغور

我愛夕爺

呢啲先係文人風骨

推好文

所謂經典歌 夕爺先係最大主因呀

d護旗手 冇左林夕有撚金曲咩

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

夕爺